<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Respeto</title>
    <description></description>
    <link>respeto.org.ar/</link>
    <atom:link href="respeto.org.ar/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 17:35:16 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jul 2018 17:35:16 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>El FMI atenta contra la soberanía</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde Colectivo Respeto manifestamos nuestro rechazo a la negociaciones que el gobierno de Mauricio Macri está llevando adelante con el FMI como parte de su programa de extranjerización económica y de profundización del modelo productivo extractivo. La evidencia histórica de estas políticas de endeudamiento con organismos internacionales ha sido invariablemente la desindustrialización creciente, el desempleo y la precarización laboral, la quita de derechos, la pérdida de soberanía sobre nuestros territorios y bienes comunes, la destrucción del ambiente y de las diversidades culturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dos años de gestión, Cambiemos lleva acumulada una deuda de &lt;strong&gt;130.000 millones de dólares&lt;/strong&gt; que no se ha destinado a proyectos productivos autónomos y sustentables sino a cubrir la fuga de capitales por parte de empresarios nacionales (muchos de ellos CEOs del equipo político de cambiemos), trasnacionales (mineras, petroleras y agrícolas) y empresarios del agronegocio. Esta minoría representa el verdadero poder económico actuante en el país, responsables de la devaluación y únicos beneficiados de este sistema de desposesión de bienes comunes y concentración de capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fueron las medidas implementadas en estos dos años las que aumentaron el déficit fiscal y comercial que hoy asciende a &lt;strong&gt;60.000 millones de dólares&lt;/strong&gt; (más de la reserva que tiene el Banco Central) y que sirve como excusa para recurrir al Fondo Monetario Internacional:&lt;br /&gt;
    • La devaluación (un aumento del dólar que se traslada directamente a los precios y a la baja de salarios).&lt;br /&gt;
    • La quita de retenciones al maíz, trigo, carne, a la minería, y la baja de las mismas a la soja, que permitieron una transferencia de recursos de la sociedad a los grandes productores y exportadores de 32.000 millones de dólares colocándolos en una posición privilegiada mientras lxs ciudadanos padecemos el congelamiento de salarios y la suba de los precios.&lt;br /&gt;
    • La liberalización de las importaciones que está llevando a miles de pymes al cierre y amenazando a las industrias claves como la textil y del calzado.&lt;br /&gt;
    • La eliminación de subsidios para los servicios públicos, trasladando a los usuarios el costo total del servicio público privatizado y sin cuestionamiento alguno a la dependencia energética del país.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;El enunciado de recurrir al endeudamiento en dólares para cubrir el déficit fiscal es una excusa para justificar el brutal ajuste que se quiere implementar sobre las mayorías trabajadoras. El verdadero motivo del endeudamiento en dólares radica en que la balanza de pagos está totalmente desequilibrada (un aumento brutal de importaciones frente a la caída de las exportaciones y fuga de capitales) dando un saldo negativo que el gobierno debe cubrir con dólares que no posee, y por ello los busca fuera, además de tener que cubrir el pago de vieja deuda. Ese es el verdadero motivo de recurrir al FMI.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La implementación de este programa económico de matriz neoliberal, condujo al estado actual de todo el sistema financiero que entra ahora en una etapa de “&lt;em&gt;profundización del ajuste&lt;/em&gt;”, tal como lo viene anunciando el Ministro de Hacienda. Ajuste que recae directamente en la población de la siguiente manera:&lt;br /&gt;
    • Congelamiento de salarios y achicamiento del empleo en todas las áreas.&lt;br /&gt;
    • Recorte de la inversión pública en obras que benefician a la población (construcción de hospitales, escuelas, camino, etc) y que generan trabajo.&lt;br /&gt;
    • Recortes en programas de salud, educación, investigación científica y tecnológica, más despidos masivos de personal.&lt;br /&gt;
    • Bajas en la recaudación de municipios y comunas a partir de la Reforma tributaria avaladas por la mayoría de los gobiernos provinciales &lt;br /&gt;
    • Empobrecimiento de jubilados y pensionados a partir de las Reforma previsional que aumenta la edad jubilatoria y los cambios en los cálculos de los haberes.&lt;br /&gt;
    • Falta de acceso a bienes de primera necesidad por parte de la mayoría de la población por el aumento de los precios, y por ende, la caída del consumo provocando el cierre de comercios.&lt;br /&gt;
    • Pérdida de derechos laborales y precarización a partir del proyecto de Reforma laboral que plantea mayores beneficios a los empresarios para la contratación y el despido de personal y pone en igualdad de condiciones al empleador con el asalariado, perjudicando a éste último.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-ajuste-en-la-ciudad-y-el-mismo-camino-de-endeudamiento&quot;&gt;El ajuste en la ciudad y el mismo camino de endeudamiento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En sintonía con el gobierno nacional, el año pasado el municipio adquirió &lt;strong&gt;deuda en dólares por 260 millones&lt;/strong&gt;. Con el aumento de la moneda en un 47 por ciento, hoy los riocuartenses debemos  aproximadamente &lt;strong&gt;140 millones más&lt;/strong&gt; (es decir unos 400 millones).&lt;br /&gt;
Con ese dinero se podría haber comprado, por ejemplo, &lt;strong&gt;las 4 ambulancias&lt;/strong&gt; para los dispensarios que el Municipio licitó recientemente y cuyo servicio de emergencia (privado) le costará a la ciudad 43 millones de pesos; &lt;strong&gt;unidades de colectivo&lt;/strong&gt; para comenzar a tener un servicio de transporte municipal, propio; alguna de las tantas &lt;strong&gt;máquinas viales&lt;/strong&gt; que tanto EDECOM como EMOS necesitan para reparaciones urbanas y que son alquiladas periódicamente a precios altísimos. O bien, financiar parte de las &lt;strong&gt;obras de infraestructura urgentes&lt;/strong&gt; que le debe la Nación a Córdoba1, compromiso que difícilmente se cumpla a partir del ajuste anunciado por el  Ministro de Hacienda (una reducción de 30.000 millones de pesos en obras públicas en todo el país).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Las decisiones económicas responden a un proyecto político, que en el caso del oficialismo tiene varias similitudes con el modelo neoliberal del macrismo: &lt;em&gt;la tercerización de servicios a través de privados, el endeudamiento, el déficit presupuestario, y la falta de proyectos productivos locales basados en las economías regionales y de generación de trabajo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En vísperas del 25 de mayo, redoblamos la lucha por nuestra soberanía económica y política, y repudiamos las medidas represivas frente al reclamo legítimo de cada sector social.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;no-al-fmi&quot;&gt;NO AL FMI&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;no-al-endeudamiento-municipal&quot;&gt;NO AL ENDEUDAMIENTO MUNICIPAL&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;no-a-la-violencia-estatal&quot;&gt;NO A LA VIOLENCIA ESTATAL&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2018/05/29/FMI/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2018/05/29/FMI/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller Vivencial del Trueque</title>
        <description>&lt;p&gt;Enredar es una red de emprendedorxs que trabajan por generar vínculos solidarios entre productorxs y consumidorxs, es decir entre prosumidorxs.  Es por esto que uno de nuestros objetivos es crear e impulsar espacios en donde sea posible  encontrarse, conocerse y crear lazos de confianza y solidaridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En contextos de crisis, estos lazos de solidaridad, suelen crecer y afianzarse&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/trueque.jpeg&quot; alt=&quot;trueque&quot; class=&quot;img_full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actualidad vivimos en una situación de inestabilidad económica, que  nos empuja a la búsqueda de nuevas, o retomar viejas formas de suplir las necesidades esenciales  para la vida.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;objetivo&quot;&gt;Objetivo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Convocar a un Taller Vivencial del Trueque, para poder entre todes generar  un espacio de construcción de confianza necesaria para la ayuda mutua y reflexión permanente.  “Promoviendo relaciones solidarias, de trabajo, género, consumo y con la naturaleza, sin explotación de ningún tipo. También relaciones justas e igualitarias entre mujeres, hombres” y personas no binarias (cita de Reglamento de Feria Agroecológica de Córdoba).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;acuerdos-y-requisitos-de-participación&quot;&gt;Acuerdos y Requisitos de participación&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Queremos construir un espacio en el marco de una Economía del Trueque y del Comercio Justo y Solidario, entendiendo el acto de trocar como un intercambio de productos, bienes y servicios entre miembros de una comunidad.
Utilizar una moneda social &lt;strong&gt;(“Río”)&lt;/strong&gt;, de emisión en papel común reciclado, con fecha de vencimiento el mismo día de la Feria. Cada participante obtendrá una cantidad de 500 Ríos equivalentes a $500 de producción u oferta de bienes o servicios.
Además, recibirá  100 Ríos a cambio de una canasta de alimentos no perecederos por el valor de $100, para la creación de un “Fondo de Respaldo”  (Proveeduría de alimentos no perecederos). En total cada participante recibirá en préstamo 600Ríos para intercambiar en la jornada, ya sea de la oferta de los demás participantes o del Fondo de Respaldo.&lt;br /&gt;
Cada persona participante deberá inscribirse previamente a fin de regular la impresión de moneda  (los “Ríos”) y coordinar y composición de la oferta existente en la feria.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tareas-previstas&quot;&gt;Tareas previstas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;• Convocatoria de artesanos, productores, pro-sumidores, emprendedores, etc.. a la conformación de una mesa de coordinación abierta, para las tareas necesarias.&lt;br /&gt;
• Inscripción de interesades.&lt;br /&gt;
• Diseño, emisión y sellado de la moneda social “Río”.&lt;br /&gt;
• Acondicionamiento y tareas de acompañamiento para el espacio de niñes y infantes.&lt;br /&gt;
• Preparación del espacio en la jornada y acondicionamiento posterior.&lt;br /&gt;
• Sistematizaciòn y registro de la Jornada, en tiempo real, a fin de poder tener elementos de reflexión de la práctica in-situ.&lt;br /&gt;
• Cualquier otra tarea que se encuentre necesaria en las conversaciones de la mesa de coordinación.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;actividades&quot;&gt;Actividades&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Encuentro y Ronda de presentación de participantes y acuerdos. Armado de la feria. Entrega de la moneda social “Río”. Momento de Trueque.&lt;br /&gt;
Cierre y Reflexión de la Jornada.&lt;br /&gt;
La inscripción al Taller Vivencial del Trueque será gratuita. Cada participante recibirá en forma de préstamo para intercambiar en la jornada 600 Ríos.&lt;br /&gt;
Cada participante deberá llevar el equivalente a $500 en productos, alimentos u oferta de servicios y alimentos no perecederos por equivalente a $100.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para MÁS información, escribir a &lt;strong&gt;artextilmagenta@gmail.com&lt;/strong&gt; o llamar al telefono &lt;strong&gt;358 4830528&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La primer Jornada ocurrirá el 26 de mayo, de 15.30hs a 18.30hs, en el Ojo de Barro, Espacio Cultural Bolívar 373. Se prevée dos horas de armado de feria e intercambio y una hora para la reflexión colectiva de la experiencia.
Se prevee un espacio para niñes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 May 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2018/05/09/tallertrueque/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2018/05/09/tallertrueque/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Respeto presentó en la Legislatura el proyecto de creación de la Oficina Municipal de Asistencia en adopción</title>
        <description>&lt;p&gt;Luego de la aprobación en el Concejo Deliberante del &lt;a href=&quot;/archivos/proyecto-programa-adopciones.pdf&quot;&gt;Programa Municipal de Acompañamiento al Régimen de Adopción&lt;/a&gt;, presentado por &lt;strong&gt;Respeto&lt;/strong&gt;, la concejal
Patricia García y referentes de grupos autogestionados vinculados a la adopción expusieron en la Legislatura Provincial las características del proyecto y la situación actual del sistema de protección de la niñez respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de la resolución emitida tiempo atrás por la legisladora Elisa Caffaratti solicitando al Poder Ejecutivo un informe sobre diversos aspectos relacionados a la aplicación de la ley Nacional N° 25.854​ * ​ , grupos autogestionados solicitaron una mesa de diálogo con todos los bloques y con el Ministro de Justicia y Derechos Humanos Luis Angulo. ​ En ese marco, Patricia García explicó la urgencia de implementar acciones relacionadas al tema como la puesta en marcha de la Oficina Municipal de Asistencia y Asesoramiento en Adopción, aprobada recientemente por el Concejo Deliberante, que marca un paso importante en el tratamiento de la problemática de adopción en la ciudad de Río Cuarto.&lt;br /&gt;
La edil reflexionó sobre las necesidades de las personas en espera para la adopción y principalmente acerca de la situación de riesgo y vulnerabilidad de derechos que viven lxs niñxs y adolescentes en la espera de un hogar. Sobre este punto, tanto la concejal como los integrantes de las organizaciones sociales expusieron de manera crítica el estado actual del sistema de protección de la niñez y de los organismos responsables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/legislatura.jpeg&quot; alt=&quot;arboles&quot; class=&quot;img_full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;una-oficina-pensada-desde-y-para-lxs-niñxs-y-adolescentes-en-riesgo&quot;&gt;Una Oficina pensada desde y para lxs niñxs y adolescentes en riesgo&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;La creación de la Oficina Municipal de Asistencia y Asesoramiento en Adopción fué aprobada por unanimidad el pasado 12 de abril en el Concejo Deliberante de Río Cuarto con el fin de brindar asesoramiento y asistencia interdisciplinaria a personas que desean adoptar o ya han adoptado y necesitan acompañamiento.&lt;br /&gt;
Las diversas experiencias de trabajo de la concejal Patricia García y de otrxs compañerxs en los barrios de la ciudad dan cuenta de las condiciones de desamparo y vulnerabilidad de derechos de niñxs y adolescentes en contextos de pobreza. A partir de este diagnóstico y del aporte de organizaciones afines a la adopción, se formuló el proyecto de creación de esta Oficina Municipal centrada en el derecho de todx niñx a tener una familia y de la obligación del estado de dar respuesta a la problemática a través de políticas públicas.&lt;br /&gt;
La Oficina de Asistencia en adopción funcionará en la Subsecretaría de Niñez, Adolescencia y Familia facilitando el acceso a la información sobre el proceso de adopción y acompañando, a través de un equipo interdisciplinario, a transitar las situaciones difíciles que pueden vivir las personas que ya han adoptado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ley Nacional N° 25.854 que crea el Registro Único de Aspirantes a Guarda con Fines Adoptivos y cuya adhesión provincial fue aprobada en el año 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.puntal.com.ar/noticia/Crean-un-programa-para-ayudar-a-las-familias-que-quieren-adoptar-20180412-0129.html&quot;&gt;Nota Puntal: Crean un programa para ayudar a las familias que quieren adoptar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quatrotv.com/2018/04/proyecto-para-acompanar-a-familias-que-quieran-adoptar/&quot;&gt;Proyecto: Oficina Municipal de Asistencia en Adopción&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eBdh_9ET57Q&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2018/04/23/adopcion/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2018/04/23/adopcion/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Avances en el tratamiento de las cargas de combustible del Municipio</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde Respeto propusimos un trabajo conjunto entre quienes integramos el Tribunal de Cuentas (órgano encargado de examinar y fiscalizar los gastos del Municipio) para dar tratamiento a la carga de combustible en autos particulares afectados a tareas de las distintas dependencias de la Municipalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta se formula a partir de observar, mediante el control de las órdenes de pago, la presencia de autos no oficiales pertenecientes, en muchos casos, a los locadores de servicios, quienes efectúan cargas de combustible a los fines de trasladarse a realizar actividades de su competencia, acción que no está contemplada en la &lt;a href=&quot;/archivos/ordenanza337_09.pdf&quot;&gt;Ordenanza vigente N.º 337/09&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
La &lt;a href=&quot;/archivos/ordenanza75_00.pdf&quot;&gt; Ordenanza N.º 75/00&lt;/a&gt; y el &lt;a href=&quot;/archivos/ordenanza1814_02.pdf&quot;&gt; Decreto N.º 1814/02&lt;/a&gt;  vigentes hasta el año 2009, contemplaban la utilización de autos particulares y establecía un sistema de control detallado. La Ordenanza 337/09, vigente en la actualidad, deroga la Ordenanza 75/00 y deja sin efecto el Decreto 1814/02 y establece la únicamente la utilización de autos oficiales para las tareas municipales.&lt;br /&gt;
Ante esto, nos reunimos con el Secretario de Gobierno Abierto y Modernización Sr. Guillermo de Rivas y el Subsecretario de Tecnología y Gestión Sr. Nicolás Llamosas, quienes presentaron un informe en el que detallaron la existencia de 17 vehículos, incluidas maquinarias y 50 vehículos particulares, el procedimiento que autoriza y controla dichas cargas dentro de la Subsecretaría y la disminución de consumos en un 42,3% logrado a la fecha.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;En este marco, &lt;strong&gt;Respeto&lt;/strong&gt; propone una instancia de trabajo conjunto entre los integrantes del Tribunal para debatir una ordenanza modificatoria de la Ordenanza 827/94 (que regula las locaciones de servicio) a los fines de incorporar un &lt;em&gt;monto compensatorio de gastos de combustible incurridos en el ejercicio de las tareas de cada locador encomendadas por el Municipio como solución a la problemática&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ésta y otras posibilidades aportadas por el resto de los integrantes del Tribunal fueron socializadas el día miercoles 18 de abril en un encuentro desarrollado en la oficina de Modernización y Gobierno Abierto en el que estuvieron presentes los Sres. Guillermo de Rivas y Nicolás Llamosas quienes aportaron sugerencias y finalmente determinarán la propuesta final contemplando las medidas necesarias a los fines de garantizar cumplimiento y transparencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde  nuestro bloque consideramos un paso importante el análisis conjunto y la puesta en común de propuestas que aporten a la legalidad de las acciones del municipio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.puntal.com.ar/noticia/Polemica-por-el-uso-de-combustible-del-Municipio-en-autos-no-oficiales-20180409-0101.html&quot;&gt;Polémica por el uso de combustible del Municipio en autos no oficiales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FSomosRioCuarto%2Fvideos%2F1702794813089930%2F&amp;amp;show_text=1&amp;amp;width=560&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;557&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; allow=&quot;encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2018/04/18/combustibles/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2018/04/18/combustibles/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sobre la importancia del árbol en la ciudad, en el campo y en la vida</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde respeto siempre hemos tenido al Árbol como fundamento principal de nuestro proyecto político. Consideramos al hombre inseparable de los bosques, del entorno natural. Decimos que no somos otra cosa que tierra que camina. Es fundamental que desde cualquier espacio del estado nos planteemos y brindemos al cuidado del ambiente.  Los árboles son uno de los principales actores para el buen vivir y la dignidad de la tierra, nos brindan el aire puro, el alimento y el cobijo, en fin son los protectores de todo el ecosistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde que entramos al concejo deliberativo, nos abocamos a estudiar las ordenanzas anteriores que rigen las normativas de la ciudad en cuanto a la forestación, arbolado urbano, campañas de concientización, entre otras. En este sentido, nuestro primer proyecto al asumir, &lt;a href=&quot;/archivos/1_un_niño_un_arbol.pdf&quot;&gt;Nueva Vida Nuevo Arbol&lt;/a&gt;, propone la plantación de un árbol por cada niño nacido en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meses después, propusimos la creación del &lt;strong&gt;Consejo de Protección del Arbolado Público de la ciudad&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&quot;/archivos/ordenanza_coproarpu.pdf&quot;&gt;Ordenanza N.º 230/17&lt;/a&gt;), una herramienta que nos permitió trabajar entre los distintos bloques, el ejcutivos y otros espacios que están involucrados en el arbolado público para emitir dictámenes como la &lt;strong&gt;lista de especies recomendadas para arbolado urbano&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&quot;(/archivos/ordenanza_sprecomendadas)&quot;&gt;Ordenanza N°558&lt;/a&gt;) y recientemente &lt;strong&gt;sobre la responsabilidad sobre el arbolado público&lt;/strong&gt; (Expediente 25.492).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/arbolado2.JPG&quot; alt=&quot;arboles&quot; class=&quot;img_full&quot; /&gt;
Fotos Cortesía Luciana Gonzales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rio Cuarto, en su territorio periurbano y en especial en la zona agrícola ganadera está totalmente deforestado, arrasadas por un modelo productivo que roba a la tierra sus nutrientes, su cultura y su felicidad. Este mono cultivo y mono cultura, se traduce en ausencia de especies arbóreas en las veredas, convirtiendo a la ciudad en una gran mancha de cemento en el centro y un desierto de tierra en los barrios. Además, esta monocultura eurocéntrica se traduce en la incorporación de especies foráneas tanto en la vía publica como en los patios de las casas; en desmedro de las especies nativas que han evolucionado en este ambiente desde hace miles de años y cohexistido con los asentamientos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una idea monotemática, un paisaje único, liso y verde, que sin monte y sin diversidad carcome el inconsciente y legitima el despropósito del desmonte con sus ya sabidas consecuencias de desertificación, inundaciones, contaminación y degradación de la cultura. Consideramos que si bien en los últimos años se han realizado esfuerzos legislativos  para enmendar el desmonte de la ciudad y del periurbano esto  no se ve reflejado en las calles de la ciudad donde el calor, el viento y el polvo siguen ganando la pulseada.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Crear una nueva cultura política significa retomar, entre otras cosas, el contacto con la tierra, fuente de la vida y del alimento de todos. Por eso acompañaremos e impulsaremos todas las acciones que, tendientes a ese fin, nos ayuden a crear redes de información, formación, pero sobre todo de concreción de acciones que pongan a los seres vivos en el centro de la escena, su cuidado, crecimiento y los beneficios múltiples que nos brindan. El paradigma ecológico además de ser valioso teóricamente, necesita ser valorado e implementado desde las Políticas Públicas, fomentando la formación, la conciencia, la relación en armonía del hombre con la naturaleza. En este sentido, continuaremos trabajando con pasión y compromiso.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La responsabilidad sobre el arbolado es de todos, un árbol es como un niño al que hay que amarlo para que crezca sano y fuerte, para que su sombra sea para quien la necesite en el momento que la necesite. Todos tenemos que ser responsables y es el estado el protagonista con mayor responsabilidad  en las nuevas forestaciones, en el cuidado de las misma y sobre todo en la concientización a través del ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras aquí celebramos la aprobación del Expediente 25.492, la provincia aún no actualiza el mapa de ordenamiento territorial como lo exige la Ley N 26.331 mediante un proceso participativo y el gobierno nacional asigna al Fondo para el Enriquecimiento y Conservación de los Bosques Nativos apenas un 6,58% de los 8700 millones que corresponden por Ley para el año en curso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esperamos esta ordenanza acompañe las acciones del ejecutivo de ahora en adelante garantizando el derecho a un ambiente y que su implementación no esté sesgada por intereses económicos y mezquinos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2018/03/15/arbolado/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2018/03/15/arbolado/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pronta inauguración de Ojo de Barro</title>
        <description>&lt;p&gt;OJO DE BARRO está pensado para ofrecer múltiples alternativas para la gestión incluyente de diferentes sectores de Río Cuarto. Uno de sus propósitos es el de desarrollar una gestión cultural, artística y educativa del espacio para propiciar y acompañar procesos de sensibilización cultural sostenidos mediante talleres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OJO DE BARRO busca constituirse en un lugar de encuentro de diversas expresiones del arte y la cultura de la Región en Río Cuarto a través de las articulaciones con otras organizaciones, grupos y procesos existentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se desprende de este espacio OJO DE BARRO RADIAL, un programa semanal que se transmite de lunes a viernes, de 19 a 20 hs, en la Radio Pentágono FM 98.1.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2018/01/03/ODB/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2018/01/03/ODB/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Comunicado de Repudio ante las maniobras de la S.A.T</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde RESPETO repudiamos enérgicamente la decisión prepotente de la empresa SAT de despedir trabajadores y reducir frecuencia de distintas líneas de colectivo en un claro accionar extorsivo. La empresa que preside el Sr Julio Titarelli goza de una protección jurídica en el marco del monopolio que ostenta, situación que debiera corresponderse con un accionar responsable para con la comunidad toda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos una contundente respuesta desde el ejecutivo municipal, exigimos la reincorporación de los trabajadores y el restablecimiento del servicio a condiciones corrientes, además de la presentación de cuadros de costos y demás información contable y extra contable que dé cuenta del manejo económico de la empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pugnamos por la inmediata intervención municipal en pos de dar solución a un conflicto que toma de rehenes a sus trabajadores y a los distintos usuarios del transporte público, y propiciamos un análisis serio y comprometido acerca de la posibilidad de municipalizar el servicio para responder de modo directo a la demanda de transporte público de calidad y a valores razonables.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2018/01/02/repudioSAT/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2018/01/02/repudioSAT/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia de prensa por la detención del joven Joel Bravo</title>
        <description>&lt;p&gt;Invitamos a todos los medios de comunicación, organizaciones sociales y vecinxs a la conferencia de prensa con motivo de la detención arbitraria de Joel Bravo por parte de la policía de la Provincia.
Las organizaciones territoriales que trabajamos con Joel y otros jóvenes en situación de vulnerabilidad, queremos dar cuenta de lo sucedido y de las reiteradas situaciones de violencia y acoso sistemático que las fuerzas de seguridad realizan sobre los sectores más pobres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Martes 19 de diciembre, 10,30hs en Ojo de Barro (Bolívar 373)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BASTA DE HOSTIGAMIENTO POLICIAL Y VIOLENCIA INSTITUCIONAL!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organización Social Los Orillas – Partido Respeto – Foro por la Libertad y la Democracia – Observatorio de DDHH UNRC – Colectivo MDLG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contactos: Carlos Renaudo 3462418312&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/joel.jpg&quot; alt=&quot;foto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####Links de la Conferencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=K6gv_8-gFd4&quot;&gt;Conferencia por la detención ilegal de Joel Bravo, Retruco Noticias&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2017/12/18/ConferenciaJoel/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2017/12/18/ConferenciaJoel/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Último CDC del año: Análisis y debate sobre la energía, Movilidad eléctrica para una ciudad sustentable</title>
        <description>&lt;p&gt;Mañana compartiremos el último CDC del 2017. Nos visitan Guillermo Magallán y Cristian Dangelo (UNRC), quienes nos hablarán de “Movilidad eléctrica para una ciudad sustentable” . Nos encontramos a las 19hs. en Ojo de Barro (Bolivar 373). Lxs esperamos a todxs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temario detallado:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Problemática del transporte terrestre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vehículos de tracción eléctrica (urbanos (bici,moto, pequeños VEs), VEs de rango medio, colectivos híbridos )&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En que estado está ésta tecnología en nuestro país/zona.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Infraestructura necesaria: Cargadores homologados, posibilidad de usar el VE como reserva de energía en cada casa, repuestos, baterías.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Capacitación técnica necesaria para movilidad eléctrica (nuevos técnicos).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estado de la legislación en argentina: Proyecto de Ley: Régimen de Fomento para el Desarrollo y Utilización de Vehículos Eléctricos y Sistemas de Movilidad Sostenible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2017/11/30/CDCenergia/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2017/11/30/CDCenergia/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Asunción de Nuevos Concejales de Respeto</title>
        <description>&lt;p&gt;Este JUEVES CELEBRAMOS la ASUNCIÓN de LXS NUEVXS CONCEJALES Y TRIBUNA de RESPETO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas elecciones municipales propusimos cambiar la política de Río Cuarto.
Desde entonces, peleamos por lo justo defendiendo los derechos de las vecinas y los vecinos en el Concejo Deliberante y el Tribunal de cuentas
Todos los meses donamos parte de nuestros salarios para crear un Fondo de Ahorros destinado a fortalecer, acompañar y generar proyectos y acciones para transforma la realidad económica, sociocultural, ambiental y política de nuestra ciudad.
Muchos, muchísimos vecinos y vecinas participan generosamente para concretar estos sueños. A ellxs, nuestro más profundo agradecimiento.
Somos Respeto.&lt;br /&gt;
Hoy, como lo prometimos, renovamos nuestros delegados. Apostamos al colectivo.
Porque creemos que todos debemos participar de la política, pero nadie debe vivir de ella.
Reafirmamos el compromiso, redoblamos el desafío de construir juntos una nueva cultura política.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;link al Video&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>respeto.org.ar/2017/11/28/asunsionconcejales/</link>
        <guid isPermaLink="true">respeto.org.ar/2017/11/28/asunsionconcejales/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
